你覺得你中六個中文老師去考DSE，拎唔拎到中文5** ？

我果陣個中文老師
上堂成日浪費晒D時間鬧人
我真係好懷疑佢D能力考唔考到5**
成個廢老咁

未必

利申：中文老師，marker

大把唔得啦
數就得

得數學/理科先有可能

同意
文科、通識哩D考手速既科目好難拎，真係要操開先會寫得快

我12 年dse
個時科科都有老師一齊去考
中文教我班個廢老lv 2
不過都係聽其他同學講，唔知真唔真

你話呢 連補習天王都唔敢去考

一定唔得，我中學時期個老師雙博士
教書教到pat屎咁
改文永遠亂尻咁改
上考評局抄5**綜合，佢都可以話fail
比作文大綱佢睇，唔pass要上去罰企，即場諗過個新大綱
最撚on9係比同一篇佢再睇，又話okay喎
堂堂攞啲時間嚟收功課，收份功課可以拖兩個月
到要查簿時期，日撚日衝落嚟捉住我地執file
日日同我地講：因住個大學學位冇左
利申：比佢教左三年唔知學左啲乜，極懷疑佢能力

啲阿sir分分鐘當年會考a level都唔會攞咁高grade,真心唔駛諗到佢地咁高

我返而想知開5**補習班個啲呀sir拎唔拎到

寫作綜合說話都有信心
但閱讀卷唔好搞我
利伸：教畜

1. 實有好老師有差老師
2. 考dse睇運氣
3. 識教同教得好學生咪得

我都覺得教中文嗰啲多數得把囗
實際冇料到

雖然個老師係傳統中文老師
睇好多書 好有文化
但係我覺得都係唔得

中六個廢老中文老師
亦係學校中文科主任
都係中國文學老師
日日吹奏自己幾撚勁
咩行政長官頒過優質教師獎
又做過電台訪問又做過配音
結果教到半班十幾人二撚左個中文
之後就賴晒落dse制度
隔離班比個c9女老師教就無乜人二

我個個應該得。平時上堂講文言文識得link好多其他歷史出來。無事做會同我地班學生參加外面D作文比賽，佢自己成日組連續贏左3年冠軍。我覺得自己好好彩

佢應該全5**
因為我都全5**

一定拎唔到straight 5** 就算overall 5**都難

有個教通識走去考dse通識拎左個4

其實你個idea幾好
我覺得應該要畀啲教中四至中六嘅老師
每年/隔幾年免費考一次dse
測試下佢地能力去到邊同保唔保持到水準

如果考得太差得５都唔好畀佢地教中四至中六
唔係真係會害死人
好似上面巴打個case咁 畀考評局範文佢都話fail就真係太離譜
一定要杜絕呢啲人誤人子弟先得

失業率大增都似

無可能啦
考評局自己都知中文閱讀卷除左出卷嗰條友會識做之外
連作者都無咩可能識

想睇班補習佬去考多啲 通常數學chem啊個啲補習佬即日出埋答案 但中文個班永遠都係等考評局公佈哂啲嘢先敢講

高分洗撚做教畜咩?

補習佬應該得 好似聽過有個年年親身去考都拎到
教書佬如果唔係有特別鑽研過考試模式同技巧 應該未必得
無論d老師有幾多底蘊 都未必可以係個考試到發揮到出黎
例如口試叫你諗幫長者搞電腦班定去行山 綜合叫你諗個活動宣傳耍太極

我覺得中文卷個marking機制有d似剔格仔
就算你某個point講得幾好都無得取長補短 平庸但符合哂要求既答案反而易高分
如果d中文老師唔夠謹慎 唔夠"考試心態"一樣會中伏符合唔哂要求

總結就係50%技巧30%運氣20%中文水準

唔係啲老師廢唔廢嘅問題
而係dse中文根本戇鳩

中化miss應該可以

姓徐？

姓黃？

五星星唔知
但五一定有

而家中文改到咁隨機
你估重係26篇範文時代咁中文A=背熟26篇範文既知識咩

淨係冇口試依個極大變動部分已經爭好遠

你叫哥迪奧拿落場踢都唔掂啦, 但佢又教到隊波排榜首喎

我覺得英文/理科果D，有能力教到你5*果D自己都攞到，中文就唔一定...

哥迪奧拿以前巴塞隊長都唔掂？
巴閉用錯例會扣分

而家喎

你攞十鳩幾年前講

你唔叫比利落場

真係top嗰班邊到駛教中學

得數理教師叫做硬實力ok

但老實講唔少都唔係專科專教

欣師點會唔得

基準試都嘈你，仲DSE

中學教嘅根本係嗰門學科最基礎嘅知識
就算依家你叫哥狗走去踢香港學界會唔會踢唔掂

未必得，教學策略同應試技巧兩樣野黎，除非個老師用好多時間鑽研應試技巧
利申：教畜

佢話自己當年Alevel 3A 唔知dse得唔得

應該話中文考試就係on9
無論AL定DSE，鬼有老師包考到A/5**咩

但係老師都拎唔到5**
究竟係老師嘅問題
定係DSE嘅問題呢?

中文個基準好似係考普通話

咁搞法 d老師冇哂權威性

認真答，機會好微

個公開試內容不斷變，以前有A, 唔等於而家都A硬

人既集中力，學習能力會隨年紀增長而下降，考試表現係會有影響

中文科本身都已經有些少講運數，出正篇你“搭唔到線”把已經差好遠

有d撚樣已經唔會增值自己，只會食老本，追唔上進度

有D就教務太多，根本連飯都唔夠時間食

仲有，最緊要既係，有d仆街已經做到得過且過，無哂教學既熱誠，都唔好話要佢係學科知識上有精進

利伸： 教畜，年年睇住以上各件事重複上演

個個只係pth,. 唔係中文科，有分別嫁

4
比到盡

老屎忽可以全部收皮

5以上就得既 再上要運

其實dse中文根本on9，好睇彩數，果年考評局派膠就仆街

屌⋯⋯我讀u都有個prof.係咁，每日上堂都用超過三分之二時間做無聊野，例如重複個course想你學乜，點計分，你唔比心機將來乞食，等等。
三年都有佢嘅堂，啲垃圾廢話聽到識背，但都係唔知學過乜

d人話得理科老師得
我覺得文科黎講，有d科都得嘅
教果個去考英文同通識同文學拎5**真係唔難
英文唔始中文咁on9，你識哂d英文字5**真係唔難
同埋通識大部分老師都識好多新聞論點，文學老師d文學底都有返咁上下
但你話中文科呢d19，我諗中文老師拎作文/綜合呢d5**就得，寫論點同埋文筆應該ok
但口試就...
閱讀就...
尤其係中文閱讀呢科19
跟本作者自己都唔識做

仲有中史呢科考手速
中史老師係識做，但唔會夠時間做

中英數嘅老師都有考
得英文miss冇5**

好似國家隊教練去踢世界杯咁
點都有廢老同有實力既老師既

以前試過同miss仲有佢老公一齊考中文
佢除左作文差一粒星之外其他全爆
仍老公閱讀說話都拎唔到第二粒
佢d信徒（我地）係有人作文拎到兩粒
中文都係有一個隨機性

你地覺得欣師拎唔拎到？
佢成日話啲人拎5**係因為佢啲skill又或者抄佢俾啲文

通識先考手速

反而數學時間太長， 都唔知要考咁耐把托

你個老師都好廢下
英文根本識字就5**
唔同中文咁主觀

又係時候吹奏鵠巴bb
12-17 5**

可以

利申 12年dse 中大中文

教畜，唯一覺得拎唔到睇彩數既係說話卷

........又唔見5**周街都係

閱讀難講不過其他卷應該得
佢係真係幾勁

達哥去考唔知會拎到咩lv 呢

卡關達

講緊英文個老師個識字標準喎
根本佢地都唔洗用乜技巧已經可以拎5**
唔似中文咁虛無縹紗，英文始終係second language唔會考你咁深層意思

我覺得多數老師都具備考DSE嘅知識水平，但你叫個四十幾五十歲嘅人走去考試，狀態邊及後生仔 除非佢差到拎3拎4啦，咁就好大問題
所以佢拎唔到5**唔緊要，佢課堂上教到我拎5**就得。

港大喎

佢？連4都拎唔倒啦垃圾

冇實力都算啦 仲要冇心教

數學老師就唔同喇 教到我拎左兩科5** (core+m2)

中文黎講，丫丫係公佈之前教

丫丫林成條team咁多人
叫一半人都去考 考完圍爐傾答案 實會中架

做中學老師
公開試多數唔會係5**果批
不過唔一定拎5**先教到人既

以前中學既校長出去考過 拎唔到5

miss A level拎A
但教我地個時坦言自己去考都未必會有5**
好多時佢教到我地既野都係d唔洗靠估既野

中文 英文 通識 個堆有主觀因素點撚樣保5**

你話 理科 物理 化學 數學 就應該可以

識人做小型補習，補中文，佢dse本身都5**，未grad再考多兩年試身手，都係5**，不過唔係straight。呢d就真係有料喇

補習佬夠有同你睇marking啦
又唔見個個補佢都5**
講真睇多幾次認真分析下係會摸到條路，但命中率同其他科完全冇得比
閱讀卷50中-尾/90已經有5**，又唔見分析完就全對？
根本有唔少題目係你分析完都係得個估字

運唔係100%，但絕對唔會係「絕對唔係靠運」囉

Btw乜而家有老師on9到唔同學生睇marking既咩 我地個是科科都有睇

但教到你講野1999

我老師ce al 都a
佢都話未必拎到5**

肯定唔得
第一次考果陣 2322 攞 2
第二次裸考反而 5*123 攞3
自己裸考個成績仲好過佢教

唔得喇
以前教世史個阿sir話依家老喇
比多幾個鐘就差唔多

睇運氣 考5次應該會有一次5**

教地理既miss
AL A
佢話自己依加字速慢哂
教人就得 落場考dse 不了

其他科都還好

中文呢科真係好鬼

我中六中文老師本身讀商科，grad左入銀行做，之後走左去教書，不過係教煲冬瓜 之後先再教埋中文
唔覺得佢考dse中文會有5以上

話說聽fd講有一年見到燈塔英文first hon個Kenneth lau考dse英文卷 但果一年佢無公佈成績 即係

佢果年抄左 因為d名師去去考dse一定公佈自己拎5** 唔公佈即係佢果年無5**la

所以dse都係有運氣成份 5* 同5**個curve 差兩三分已經差一個grade

體能30歲已經退化，智力70歲先慢慢減。依家d老師65歲都退休，咁理論上佢地能力應要高於學生。

另外，哥迪奧拿係告魯夫夢之隊中場大腦，點會唔掂

但考試唔係剩係睇智力/知識量嘛

鵠巴打去考．

當年考試最叻嘅都讀曬global Business,law,medic依堆神科啦

中文唔知，但係中學教我數學個阿sir連續兩年去教，必修，M1,M2都係5**

成日係到諗....考評局成日引D文既Model answer 根本就唔係作者所思所想...如果他朝有一日俾作者出黎屌 再俾d考生去司法覆核 會唔會推得翻呢個咁on9 既制度

收皮啦Yy Lam

如果連中文科老師，都好難拎到5**
但相反數理英文老師，要拎5* 或以上應該係真心易

其實，考評局係咪應該要檢討下DSE中文科點解會咁on9 ?

咁諗又唔啱啵
個個都講緊香港中文科dse係鳩流流
另外中學學嘅野都係用嚟呃下細路，上到大學根本好多概念同資料唔同曬
用個連部分老師都覺得好難捉摸嘅考試嚟考老師其實有少少反智

AL文化卷平時都俾中中同中下Grade我
結果考完有B
中文根本就係睇人
唔似數學咁

所以會搵d死左作者既文黎出題

2 都吾知拎吾拎到

唔一定中文
中Lit又好英Lit中史呢啲科都好
其實唔應該用分數黎評定高低優劣，因為呢啲野其實好主觀。
如果因為考生臨場發揮唔合乎考官/評卷員既觀點而肥佬，而平時佢係滿腹經綸浸開墨水而富於創意既話，其實好可惜。
再且，讀中文/文學既都應該知道，一篇文既優劣應該由文篇內容同寫作手法去分辨，唔可以生硬硬咁用數字去格式化考生咁多年黎既努力，咁樣只可以分辨出考生臨場發揮既水準同佢地既心理質素，其實好唔公平。

利申：中文3，但寫作5**，喺圖書館睇書仲專心過上堂

應該拎到 但佢自己幾勁都沒用都唔撚識教書

印象中好似有人問過原作者(在生既) .... 不過考評局真係好狗 拎d死人做擋箭牌

智力要70歲先慢慢減？ 你唔好柒啦

文科老師好大機會唔得

所以讀文科係費
數理科係真材實料

做中小學教畜既好多都係讀唔成書

宜家中文dse根本唔係考你中文
中文老師幾勁都唔得啦

我16DSE嗰陣教我嗰個中文呀sir有去考，
除左閱讀4，其他全5**，overall 5**
反而我閱讀有5**，但自問全部用佢教我既skills去考，證明呢科真係睇運

唔撚信oral有5** 都唔係考知識 講運

5**可能無 但我估佢應該會有5 好撚勁抽 利申好鐘意個中文老師

我估個M2呀sir會有**
佢以前好似教名校

On9
當佢真係拎lv2
個老師點會比你知呀

銘賢羅坤蘭bobo law 我屌你老母

數學我中學全部教中四以上既數學老師都有去考，個個都5*以上

有標準答案嘅科一定拎到啦
冇標準答案嘅科有幾多日校老師真係拎到*

唔得
應該比盡4-5到

炒左未，咁撚廢
利申: 勁過條廢老

同校喎ching

屌你地夠我慘 band3垃圾中學 中文科miss 臨考dse前幾個月先嚟生仔放假 搞到又搵個垃圾代課老師 再之後直情無人教 等我地班堂堂自修 痴撚線學校

利申三大

2010 CE

應該難d得
好多中文老師文學底真係好厚
可惜既係Dse中文係玩考試方法多過實制文學知識既

調轉黎講 我中文5**都唔一定適合做老師

唔明點解講講下中文會拉哂其他文科落水
有d人話甚至英文都講運
英文老師識哂d字就輕鬆5**
但中文閱讀講緊係大家每隻字都識但唔識答d問題

YY都坦承過做唔到
因為太耐無操卷 無個個狀態

呢個岩呀
以前 我ce al 都係a ，你依家叫我考無問題我全部識答，但寫速一定去唔番以前水平。
利申，真教畜

唔好話中文，當年我通識阿sir 話如果自己去考都未必有5**，話自己寫同諗point唔夠我地快

我當年考會考教我數嗰個應該有保證

保證拎u

果時讀中學聽聞過全部ls 老師一齊去考一次,
聽聞好似得一個pass

利申: 絕對唔係廢柴學校

頂同一個老師

我當年嗰個我相信真係得

中文閱讀 可能搵返寫篇文個作者都唔識做

中學撞正好老師 實得
利申5**

一出咗marking scheme班友先敢講份卷，食屎啦

閱讀先最易
你唔掂就唔好誤人子弟啦

但我好肯定咁會冇左超過一半教師
因為好多都好廢
連理科都有呢啲廢柴

AL中化BCFDF 拉勻E
用答中史方法答文化卷都死

lm

讀文科叻嘅唔教書咁做咩先叻？

上堂無人阻住你自修
唔係仲好咩

姓溫？

年紀大，俾多10分鐘左右佢哋做卷，我覺得有可能嘅

通常教得畢業班，尤其是後生個班，整體成績可能唔算好好，但佢教個科AL 成績就一定唔會差得去邊，正常都有Ａ或Ｂ，最差個堆點都有Ｃ，即係大概而家DSE既Lv 5既水平。

至於你話D老師考唔考得返5**，理科應該比較容易，但文科真係未必得，最主要因為字速，同埋係語文科或文科要拎5＊或者唔難，5**就或多或少點都要少少運氣

總有啲得嘅

真正嘅慘，係佢地教垃圾又迫你聽
唔聽就又記過又乜乜柒柒
你話邊個慘啲

笑死人話yylam 考唔到5**
人地中化攞a 呀

溫x武？

你理得老師攞唔攞到姐 佢勁與唔勁同你無關
語文科從來睇自己花幾多功夫

中文老師唔一定有文采 有讀過中史都有可能做到
但係中學d數學老師問佢咩數都識解 全港數學比賽果d題目題題識

雖然我同意yylam考中文會5**
但你果d咩邏輯黎
AL中化同DSE中文完全兩樣野 考既野唔同 考法又唔同
中化合格率講緊9x% 唔讀都pass

你都on撚9
我邊撚到有唔識就話人on9？你閱讀理解咁撚廢仲係到同人討論卷一
每年份卷一定有題目係會前面嘅題目俾咗提示你之後個條嘅答案係點
你地睇marking 係就咁對marking
你你老母地咩？你係咪覺得全香港得你一條友會咁做？個個都淨係識對答案 ?
定係我講得唔夠仔細？
我咁應得你睇marking咪即係你講既拆marking囉
出得份答案份答案既所有野都會根據文章既內容而寫出黎，而唔係單純鳩作
咁就要睇佢份marking睇佢鍾意係邊到推D答案出黎，又睇佢擺D hints係邊啊嘛 定係你既拆卷再高深D？咁係小弟太廢唔撚識

我撚有講唔信佢有skill
冇skill就冇人去補習啦
我係講就算識分析返有去拆過marking都唔會100%命中個ans，都係得個估字
如果識拆就會答得岩咁點解5**都會咁低分？
根本分析比到你既咪只係一個方向，有方向係會高分過一堆鳩作既人，但要拎**就係要睇有幾貼近
咁呢D係運氣

駁你既一定就低分，真係笑撚死人

2016dse
銘賢好多老師都廢 唔止中文

我個中文老師出名叫大口欣
剩係口試佢已經收皮

中文勁其實可以年年5**
但中文既問題係你唔勁都有5**既機會
比通識更嚴重
尤其係口試同作文，作正你好識答既題目，真係唔洗高技巧都5**

好似啲招聘廣告
月薪可達xxxxx元

都可以唔達啫

肥屍去考中文會拎乜

好多人以為中文真係只係靠運架咋嘛

中學考親綜合次次都俾fail我
出到去5** 其他平時高分嘅就得4

死啦，JR嗰啲見到又會入黎屌你架啦！

綜合計埋SBA分
SBA佔個舊分仲多過綜合份卷
綜合拎唔到一半分但都有5*/5**既大有人在

中文科評核只係唔太可靠

我中文阿sir keep住考左3年都係5**
好似就係為左收樓主呢啲人皮

一定冇 希望佢可以及早認清自己能力 唔好再誤人子弟

依家睇番過去
覺得班老師根本就係一班鐵飯碗既垃圾

應該得徐永豪做到

btw 中文呢科 冇乜所謂

仲有一個，不過唔出名
會考，AL, dse全部都係最高級別嘅grade

咁仲邊有老師

補習老師拎唔到5+/5**真係倒自己米
btw 如果yy lam去考但拎唔到5+/5**應該無得撈

無可能，個中文老師自爆有讀寫障礙
教書成pat屎咁

所以佢冇考過

A__r_w yim
見佢話自己雙重5**

唔係
睇黎有香港唔少同類嘅「資深中文教師」

成功召喚校友

唔係
姓蘇嘅

徐永豪真心係屈返個考試制度機
有上過堂就明

會拉但晒成個分
你話無所謂

拉低*

宜家好多大學計 best 5 best 6 如果其他科ok 中文3 咗都唔係咩大問題 根本連大學都覺得計中文on9

光中校友

佢衰極都AL有3A 就算考唔到5** 5*都冇咩野

借角係咩意思？
Btw
特殊情況下，
你需要做有違道德既事，但你唔應該做

其實唔太明你問乜

有啲人差幾分讀唔到想讀嘅科

yy lam AL 中史中化文學 3A＋first hon畢業，實得喇

未必,學校老師話中文dse同中化差好遠
上年有個TA中化加文學A去教dse 結果都係得lv5

中文好睇運，我個人覺得應該可以5**，因為始終中文老師d文化底子都應該好勁，但係係咪straight 5**就難講d

有5都當佢赢

賭丁

大個咗先知教數個阿sir讀bu math

好多教中學既垃圾都係講就凶狠
考就碌撚

我運氣好似唔錯
我個中文老師咁多年黎係學校都係比人讚到上神檯，文學歷史哲學樣樣掂
覺得應該真係可以攞5**
不過我都覺得reading要靠運氣

同意佢好勁
啲技巧真係有文有路
但未必個個學生都受 我都識17dser用唔番佢卷一啲野

咩名真心唔知

好在唔係讀佢嗰班
齋聽都夠晒震憾

佢卷一上到最後一兩期有教mc三式個d 我覺得極有用 以前唔識做mc三式 結果好似dse14定唔知15題入面只係錯左3題
雖然有d -6 但真心靠佢

拎過，但黎多次都唔知得唔得

利申：補習老師

al geog 不嬲難撚到pk..
2011 al A cut off 得 40%
不過拎5 都得嘅
星就好難
geog marking 好撚緊㗎都

巴打細卷咩成績

得

學校中文老師廢就係人都知
唔識轉彎得黎基礎知識又唔夠
對住marking 9up就叻
唔識就飛或者讀多次個答案就當解左
恰新人點人做野就最在行
成日迷信住d 乜撚教學法
但對本身要教既野都唔撚認識
屌你班廢老快d 退休咪撚害學生啦
D 學生晒錢補習都係你班廢尻搞成架

盡早退休
救救孩子
感謝萬分

鵠巴

讀u有同學做補習教dse
佢真係年年去考
基本每次都有四份卷拎5**

不過佢真係有陪d學生操

WFC 我都讀完書十世了 唔關我事

咩名

拎唔到
如果要佢考 佢應該驚到仆街

考說話5星星都勉強啦教書教到1999咁

一定唔得

利申：教書佬

中文零技巧 但閱讀卷ce5* al a可能天生跟到考評思路

我覺得關寫字快慢事